(認真post)進攻功能組別討論

隨選舉越近其實對呢樣野有少少更迷惘

首先大前提共識係
廢除功能組別係終點

利申左先 我支持進攻功能組別

我既第一個原因 亦都係最大既原因
係做左好過無做

姐係好似大家都知道全民勇武一定係贏多啲
但真係要做到其實好難 或者要好耐
眼下就和理非先好過無

同樣
唔跟制度而組織到一個大力量去收功能組別皮
係最有效 但都唔易做到
不如做左先 反正無壞

第二個原因係
假設攻贏左功能組別先
我既睇法之後大概有兩個方向
一係真係有話語權 改變成個制度運行
二係對家駛橫手 削弱制度下既一啲野
無左話語權 但同樣地制度都欖炒
最影響到制度既始終係制度本身

但係我有一個好迷惘既位就係
制度係一定會對入面人有影響
呢種影響 係好難預先知道佢係點出現而避免
而如果我地推左人入去 但佢俾制度同化
其實仲衰過唔攻

有啲似白警論既討論
就係
有黑警>想報入去做白警>被同化>多左個黑警

有無人一齊討論下

贏咗先可以廢

你係咪警匪片睇得多
認真答，係人都會畀制度同化，所以先要有制度外嘅監督
對議員黎講就係選民
你入到去養尊處優唔開會唔投票唔做野
首先就反你枱，再係咁下次就唔投你
如果咁基本嘅監督都唔做，打算投完票就乜都唔理
就唔好學人要雙普選啦

呢個係我迷惘既點

但首先我認為選民其實都係制度既一部分
議員既存在 特別而家講緊民選議員
一定係基於選民 所以選民點會係制度外

人會被制度同化
如果要推人入去然後唔知佢會唔會堅持到
跟住要用投票去每屆去過濾
似乎真係要到自己人喺制度入面有影響力有排等

而如果唔係用選民去監察
係用會外既手段去影響個會
而係有呢種手段既
咁一開始點解唔用 要攻左功能組別先用

btw離一離題
想知點解係睇警匪片

我只撐劉正(亨利), 信亨利要焦土, 投建制踢走泛民!

who